
# Σωληνώσεις / Ανακατευθύνσεις / Κανονικές Εκφράσεις

* Μετρήστε τα κρυφά αρχεία που έχετε στον τρέχοντα κατάλογο

[comment]: <> (ls -al | grep -Ew '\..+' | grep '^-' | wc -l)

* Βρείτε τα αρχεία στον τρέχοντα κατάλογο και ταξινομήστε τα με φθίνουσα διάταξη με βάση το μέγεθός τους

* Εμφανίστε τους καταλόγους του home directory σας με κεφαλαία (tr)

* Εμφανίστε όλα τα αρχεία κάτω από τον κατάλογο /etc και όλους τους υποκαταλόγους, τα οποία έχουν κατάληξη .conf. Τυχόν μηνύματα σφάλματος να μην εμφανίζονται.

* Από το αρχείο ``/etc/passwd`` να αναφέρετε τους χρήστες των οποίων το όνομα έχει 4 χαρακτήρες και να τους ταξινομήσετε αλφαβητικά (cut)

[comment]: <> (cat /etc/passwd | cut -d ':' -f 1 | grep -E '^[[:alpha:]]{4}$' | sort)

* Από το αρχείο ``/etc/group`` να αναφέρετε τα groups και το id τους, για τα οποία id >= 1000

[comment]: <> (cat /etc/group | grep -E '[0-9]{4}' | cut -f 1,3  -d ":")

* Πως θα μπορούσατε να αποθηκεύσετε σε ένα αρχείο τα δεδομένα που δίνετε από το πληκτρολόγιο ταξινομημένα;

[comment]: <> (cat | sort > /tmp/sorted)